<odoo>
    <template id="terms_and_conditions_modal" name="Modal de Términos y Condiciones">
        <div id="terms_modal" class="modal fade" tabindex="-1" role="dialog" data-bs-backdrop="static" data-bs-keyboard="false">
            <div class="modal-dialog modal-lg" role="document">
                <div class="modal-content">
                    <div class="modal-header">
                        <h5 class="modal-title">Bienvenidos a nuestra Intranet</h5>
                        <h5 class="modal-title">Términos y Condiciones de uso de la Intranet y plataforma Odoo</h5>
                    </div>
                    <div id="terms-content" class="modal-body" style="max-height: 60vh; overflow-y: auto;">
                        <p>La Intranet y la plataforma Odoo son los canales oficiales de comunicación interna entre el Departamento de Recursos Humanos y todos los colaboradores de la empresa. El acceso y uso de estas plataformas implica la aceptación de los siguientes términos:</p>
                        <p>
                            <strong>1. Uso Oficial y Obligatorio</strong>
                        </p>
                        <ul>
                            <li>A partir de la fecha, la Intranet y Odoo se establecen como los únicos medios oficiales de comunicación interna entre Recursos Humanos y los colaboradores.</li>
                            <li>Es responsabilidad de cada colaborador ingresar de forma diaria y regular a la plataforma, revisar los avisos y mantenerse informado sobre los comunicados oficiales.</li>
                        </ul>
                        <p>
                            <strong>2. Funcionalidades Disponibles</strong>
                        </p>
                        <p>Dentro de la plataforma, podrás acceder a:</p>
                        <ul>
                            <li>Consultar comunicados oficiales y mensajes de lectura obligatoria.</li>
                            <li>Acceder a información general relevante.</li>
                            <li>Solicitar permisos, consultar días de vacaciones asignados y gestionar tu tiempo laboral.</li>
                            <li>Actualizar tu información personal.</li>
                            <li>Visualizar cumpleaños, aniversarios laborales y ganadores del mes.</li>
                            <li>Acceder a galerías fotográficas de actividades internas.</li>
                            <li>Disfrutar de otras funcionalidades que facilitan tu experiencia como colaborador/a.</li>
                        </ul>
                        <p>
                            <strong>3. Responsabilidades del Colaborador</strong>
                        </p>
                        <ul>
                            <li>Revisar y dar lectura a los mensajes de carácter obligatorio, ya que se considerarán debidamente notificados al publicarse en la plataforma.</li>
                            <li>Hacer un uso correcto y responsable de la información y herramientas disponibles.</li>
                            <li>Mantener actualizados sus datos personales en el sistema.</li>
                            <li>Respetar la confidencialidad de la información publicada.</li>
                        </ul>
                        <p>
                            <strong>4. Responsabilidades de la Empresa</strong>
                        </p>
                        <ul>
                            <li>Garantizar que la información publicada en la Intranet y Odoo sea clara, veraz y actualizada.</li>
                            <li>Mantener las plataformas en funcionamiento y brindar soporte en caso de incidencias técnicas.</li>
                            <li>Proteger la confidencialidad de los datos personales de los colaboradores.</li>
                        </ul>
                        <p>
                            <strong>5. Aceptación</strong>
                        </p>
                        <p>El ingreso y uso de la Intranet y la plataforma Odoo implica la aceptación de los presentes términos y condiciones.</p>
                        <p>El no cumplimiento de estas disposiciones no exime al colaborador de la responsabilidad de mantenerse informado ni de atender las gestiones correspondientes a su rol dentro de la organización.</p>
                        
                    </div>
                    <div class="modal-footer">
                        <button id="accept_terms_btn" type="button" class="accept-button" disabled="disabled">Confirmo que leí los términos</button>
                    </div>
                </div>
            </div>
        </div>
    </template>
    <template id="update_profile_modal_template" name="Modal de Actualización de Perfil">
        <div id="update_profile_modal" class="modal fade" tabindex="-1" role="dialog" data-bs-backdrop="static" data-bs-keyboard="false">
            <div class="modal-dialog" role="document">
                <div class="modal-content">
                    <div class="modal-header">
                        <h5 class="modal-title">Actualización de Datos de Perfil</h5>
                    </div>
                    <div class="modal-body">
                        <p>
            ¡Ya casi terminamos! Antes de continuar, por favor, ayúdanos a mantener tu información actualizada.
        </p>
                        <p>
            Haz clic en el siguiente botón para ir a tu perfil y asegúrate de que todos tus datos sean correctos. La página de tu perfil se abrirá en una nueva pestaña.
        </p>
                        <div class="text-center my-3">
                            <button 
               class="btn btn-primary"
               id="go_to_profile_btn"
               t-attf-data-profile-url="/web#id=#{request.env.user.id}&amp;action=198&amp;model=res.users&amp;view_type=form">
                                <i class="fa fa-user me-2"/>Ir a Mi Perfil
                        </button>
                        </div>
                        <div class="text-center my-3">
                            <button type="button" class="btn btn-info" id="profile_update_check_btn">
                                <i class="fa fa-check me-2"/>Ya actualicé mis datos
                            </button>
                        </div>
                        <p class="text-muted small">
            Después de guardar los cambios en tu perfil, vuelve a esta ventana y haz clic en "Ya actualicé mis datos" para poder continuar.
        </p>
                    </div>
                    <div class="modal-footer">
                        <button type="button" class="accept-button" id="confirm_profile_updated_btn" disabled="disabled">Continuar</button>
                    </div>
                </div>
            </div>
        </div>
    </template>
    <template id="update_profile_modal_in_layout" inherit_id="website.layout">
        <xpath expr="//div[@id='wrapwrap']" position="inside">
            <t t-call="mi_website_ext.update_profile_modal_template"/>
        </xpath>
    </template>
    <template id="announcements_modal" name="Modal de Anuncios">
        <div id="announcement_popup_modal" class="modal fade" tabindex="-1" role="dialog" data-bs-backdrop="static" data-bs-keyboard="false">
            <div class="modal-dialog" role="document">
                <div class="modal-content">
                    <div class="modal-header">
                        <h5 class="modal-title">Anuncios</h5>
                    </div>
                    <div class="modal-body">
                        <ul id="popup_announcement_list" class="list-group list-group-flush">
                            <li class="list-group-item">Cargando anuncios...</li>
                        </ul>
                    </div>
                    <div class="modal-footer">
                        <button type="button" class="accept-button" id="confirm_all_read_btn" data-bs-dismiss="modal">Confirmo que los leí</button>
                    </div>
                </div>
            </div>
        </div>
    </template>
</odoo>