<odoo>
    <template id="terms_and_conditions_modal" name="Modal de Términos y Condiciones">
        <div id="terms_modal" class="modal fade" tabindex="-1" role="dialog" data-bs-backdrop="static" data-bs-keyboard="false">
            <div class="modal-dialog modal-lg" role="document">
                <div class="modal-content">
                    <div class="modal-header">
                        <h5 class="modal-title">Aviso sobre nuestros comunicados internos</h5>
                    </div>
                    <div id="terms-content" class="modal-body" style="max-height: 60vh; overflow-y: auto;">
                        <p>La comunicación efectiva entre Cal Engineering Solutions y sus empleados es fundamental para garantizar un entorno de trabajo informado, eficiente y conforme a las normativas internas y externas. En este sentido, el Departamento de Recursos Humanos (en adelante, "RR.HH.") utilizará este canal de comunicación</p>
                        <p>Es una condición obligatoria para todos los empleados de la Empresa leer y comprender los mensajes y comunicados emitidos por RR.HH. de manera oportuna. Estos mensajes pueden contener información crítica y relevante relacionada con:</p>
                        <div>
                            <ul>
                                <li>
                                    <strong>Políticas y procedimientos de la Empresa:</strong> Actualizaciones, modificaciones o nuevas implementaciones de normativas internas que rigen la relación laboral.
                                </li>
                                <li>
                                    <strong>Beneficios y compensaciones:</strong> Información sobre planes de salud, vacaciones, bonificaciones, cambios salariales y otros aspectos relacionados con la remuneración y los beneficios laborales.
                                </li>
                                <li>
                                    <strong>Capacitación y desarrollo:</strong> Anuncios de programas de formación, oportunidades de crecimiento profesional y convocatorias a cursos o talleres relevantes para el desempeño del puesto.
                                </li>
                                <li>
                                    <strong>Seguridad y salud laboral:</strong> Comunicados sobre protocolos de seguridad, prevención de riesgos laborales y cualquier información relacionada con el bienestar de los empleados en el entorno de trabajo.
                                </li>
                                <li>
                                    <strong>Eventos y actividades de la Empresa:</strong> Invitaciones a reuniones, eventos corporativos, celebraciones o cualquier otra actividad organizada por la Empresa.
                                </li>
                                <li>
                                    <strong>Información legal y regulatoria:</strong> Comunicados sobre cambios en la legislación laboral, normativas gubernamentales y cualquier otra información legal relevante para la relación laboral.
                                </li>
                                <li>
                                    <strong>Solicitudes de información o documentación:</strong> Requerimientos por parte de RR.HH. para la entrega de documentos, la participación en encuestas o la actualización de datos personales.
                                </li>
                                <p>Cualquier otra información que RR.HH. considere relevante para el conocimiento y cumplimiento por parte de los empleados.</p>
                            </ul>
                        </div>
                        <p>
                            <strong>Responsabilidad del Empleado:</strong>
                        </p>
                        <p>Cada empleado es responsable de:</p>
                        <div>
                            <ul>
                                <li>Revisar regularmente los canales de comunicación designados por la Empresa para recibir mensajes de RR.HH.</li>
                                <li>Leer cuidadosamente y comprender el contenido de todos los comunicados emitidos por RR.HH.</li>
                                <li>Tomar las acciones necesarias que se indiquen en los mensajes (por ejemplo, responder a una solicitud, inscribirse en un programa, acusar recibo de un documento).</li>
                                <li>Consultar con RR.HH. en caso de tener alguna duda o requerir aclaración sobre el contenido de un comunicado.</li>
                                <li>Mantener actualizados sus datos de contacto para garantizar la recepción efectiva de las comunicaciones.</li>
                                <li>El incumplimiento de la obligación de leer y comprender los mensajes de RR.HH. puede acarrear consecuencias, incluyendo la falta de conocimiento de políticas importantes, la pérdida de oportunidades o beneficios, o incluso medidas disciplinarias en caso de incumplimiento de normativas o solicitudes directas.</li>
                                <li>Al aceptar estos términos y condiciones usted reconoce y acepta la importancia de mantenerse informado a través de las comunicaciones de Recursos Humanos y se compromete a cumplir con la obligación de leer y comprender dichos mensajes de manera oportuna y diligente.</li>
                            </ul>
                        </div>
                    </div>
                    <div class="modal-footer">
                        <button id="accept_terms_btn" type="button" class="accept-button" disabled="disabled">Confirmo que leí los términos</button>
                    </div>
                </div>
            </div>
        </div>
    </template>
    <template id="update_profile_modal_template" name="Modal de Actualización de Perfil">
        <div id="update_profile_modal" class="modal fade" tabindex="-1" role="dialog" data-bs-backdrop="static" data-bs-keyboard="false">
            <div class="modal-dialog" role="document">
                <div class="modal-content">
                    <div class="modal-header">
                        <h5 class="modal-title">Actualización de Datos de Perfil</h5>
                    </div>
                    <div class="modal-body">
                        <p>
            ¡Ya casi terminamos! Antes de continuar, por favor, ayúdanos a mantener tu información actualizada.
        </p>
                        <p>
            Haz clic en el siguiente botón para ir a tu perfil y asegúrate de que todos tus datos sean correctos. La página de tu perfil se abrirá en una nueva pestaña.
        </p>
                        <div class="text-center my-3">
                            <button 
               class="btn btn-primary"
               id="go_to_profile_btn"
               t-attf-data-profile-url="/web#id=#{request.env.user.id}&amp;action=198&amp;model=res.users&amp;view_type=form">
                                <i class="fa fa-user me-2"/>Ir a Mi Perfil
                        </button>
                        </div>
                        <div class="text-center my-3">
                            <button type="button" class="btn btn-info" id="profile_update_check_btn">
                                <i class="fa fa-check me-2"/>Ya actualicé mis datos
                            </button>
                        </div>
                        <p class="text-muted small">
            Después de guardar los cambios en tu perfil, vuelve a esta ventana y haz clic en "Ya actualicé mis datos" para poder continuar.
        </p>
                    </div>
                    <div class="modal-footer">
                        <button type="button" class="accept-button" id="confirm_profile_updated_btn" disabled="disabled">Continuar</button>
                    </div>
                </div>
            </div>
        </div>
    </template>
    <template id="update_profile_modal_in_layout" inherit_id="website.layout">
        <xpath expr="//div[@id='wrapwrap']" position="inside">
            <t t-call="mi_website_ext.update_profile_modal_template"/>
        </xpath>
    </template>
    <template id="announcements_modal" name="Modal de Anuncios">
        <div id="announcement_popup_modal" class="modal fade" tabindex="-1" role="dialog" data-bs-backdrop="static" data-bs-keyboard="false">
            <div class="modal-dialog" role="document">
                <div class="modal-content">
                    <div class="modal-header">
                        <h5 class="modal-title">Anuncios</h5>
                    </div>
                    <div class="modal-body">
                        <ul id="popup_announcement_list" class="list-group list-group-flush">
                            <li class="list-group-item">Cargando anuncios...</li>
                        </ul>
                    </div>
                    <div class="modal-footer">
                        <button type="button" class="accept-button" id="confirm_all_read_btn" data-bs-dismiss="modal">Confirmo que los leí</button>
                    </div>
                </div>
            </div>
        </div>
    </template>
</odoo>