<?xml version="1.0" ?>
<odoo>
    <data noupdate="1">
        <record id="account_fiscal_position_personasmoralesdelrgimengeneral0" model="account.fiscal.position">
            <field name="name">Personas morales del régimen general</field>
            <field name="note">Es para las sociedades mercantiles, asociaciones civiles de profesionales que:

- Realicen actividades lucrativas,
- Sociedades cooperativas de producción,
- Instituciones de crédito tales como bancos y casas de bolsa,
- Organismos descentralizados que comercialicen bienes o servicios, entre otras.


http://www.sat.gob.mx/6_406.html

última modificación :
16/febrero/2010, 12:56, información vigente.</field>
        </record>

        <record id="account_fiscal_position_personasmoralesconfinesnolucrativos0" model="account.fiscal.position">
            <field name="name">Personas morales con fines no lucrativos</field>
            <field name="note">Es para las personas morales cuya finalidad no es obtener una ganancia económica o lucro, por ejemplo:

- Instituciones de asistencia o de beneficencia
- Asociaciones o sociedades civiles con fines políticos o deportivos
- Asociaciones religiosas
- Asociaciones patronales; sindicatos obreros; cámaras de comercio e industria
- Asociaciones o sociedades civiles de enseñanza; de investigación científica o tecnológica
- Sociedades cooperativas de consumo o sociedades mutualistas.
- Colegios de profesionales
- Partidos políticos
- Asociaciones de padres de familia
- Asociaciones civiles de colonos o las que administren inmuebles en condominio


http://www.sat.gob.mx/6_404.html

última modificación :
16/febrero/2010, 12:57, información vigente.</field>
        </record>

        <record id="account_fiscal_position_asociacionesreligiosas0" model="account.fiscal.position">
            <field name="name">Asociaciones Religiosas</field>
            <field name="note">Son congregaciones que tienen como fin el ejercer culto a una divinidad; para efectos fiscales, se considerarán a las iglesias y demás agrupaciones  que obtengan su correspondiente registro constitutivo ante la Secretaría de Gobernación, en los términos de la Ley de Asociaciones Religiosas y Culto Público, ya que es a través de este registro como se obtiene la personalidad jurídica.


http://www.sat.gob.mx/sitio_internet/asistencia_contribuyente/principiantes/permonl/68_1813.html

última modificación :
10/abril/2012, 18:15, información vigente.</field>
        </record>

        <record id="account_fiscal_position_personasmoralesdelrgimensimplificado0" model="account.fiscal.position">
            <field name="name">Personas morales del régimen simplificado</field>
            <field name="note">Deben tributar en el régimen simplificado las siguientes personas morales:

- Las dedicadas exclusivamente al autotransporte terrestre de carga o de pasajeros.

- Las que se dediquen exclusivamente a actividades:
     1) Agrícolas
     2) Ganaderas
     3) Silvícolas
     4) Pesqueras

- Las constituidas como empresas integradoras.


http://www.sat.gob.mx/6_405.html
última modificación :
24/agosto/2009, 12:03, información vigente

            </field>
        </record>

        <record id="account_fiscal_position_personafisicaconactividadempresarial0" model="account.fiscal.position">
            <field name="name">Persona física con actividad empresarial</field>
            <field name="note">Es el régimen conforme al cual pueden pagar sus impuestos todas las personas físicas que se dediquen a las siguientes actividades

- Comerciales.

- Industriales, que consisten en la extracción, conservación o transformación de materias primas, acabado de productos y la elaboración de satisfactores;

- Agrícolas, que comprenden las actividades de siembra, cultivo, cosecha y la primera enajenación de los productos obtenidos, que no hayan sido objeto de transformación industrial;

- Ganaderas, que son las consistentes en la cría y engorda de ganado, aves de corral y animales, así como la primera enajenación de sus productos, que no hayan sido objeto de transformación industrial;

- De pesca, que incluyen la cría, cultivo, fomento y cuidado de la reproducción de toda clase de especies marinas y de agua dulce, incluida la acuacultura, así como la captura y extracción de las mismas y la primera enajenación de sus productos, que no hayan sido objeto de transformación industrial;

- Silvícolas, que son las de cultivo de los bosques o montes, así como la cría, conservación, restauración, fomento y aprovechamiento de la vegetación de los mismos y la primera enajenación de sus productos, que no hayan sido objeto de transformación industrial.


http://www.sat.gob.mx/sitio_internet/asistencia_contribuyente/principiantes/empresarial/11_428.html
última modificación :
12/septiembre/2005, 15:58, información vigente
            </field>
        </record>

        <record id="account_fiscal_position_foreign" model="account.fiscal.position">
            <field name="name">Foreign Customer</field>
        </record>

        <record id="account_fiscal_position0_purchase" model="account.fiscal.position.tax">
            <field name="tax_src_id" ref="l10n_mx.1_tax14"/>
            <field name="tax_dest_id" ref="l10n_mx.1_tax13"/>
            <field name="position_id" ref="account_fiscal_position_foreign"/>
        </record>

        <record id="account_fiscal_position0_sale" model="account.fiscal.position.tax">
            <field name="tax_src_id" ref="l10n_mx.1_tax12"/>
            <field name="tax_dest_id" ref="l10n_mx.1_tax9"/>
            <field name="position_id" ref="account_fiscal_position_foreign"/>
        </record>

    </data>
</odoo>
